請熟識勞工法例師兄入一入黎！

話說前排搵到份返倉
24/7開始返 咁28，29就唔洗返
咁27號個日就同個蛇頭講話9月唔返
返埋個8月算
之後返到31號，夜晚個陣呢蛇頭就叫我1/8休息
咁我就收到風有人頂我更
咁我就冇理由一直比人頂更唔搵錢
所以同蛇頭講之後唔返
依家蛇頭就拖左我30，31個二日糧
份約話唔做要30日前通知
但我實質返得6日
（24-27,30,31）
咁佢24-27就出左糧 30,31就未做
有冇熟勞工法例師兄可以請教下

Push~

FT/PT?

冇架啦 我就係個蛇頭

PT

千零蚊都要吞
小心收尾個幾年

勞工法例無分全職兼職 只有分係唔係連續性合約

叫佢拎返份合約出嚟 睇下有無講要一個月 無嘅即走

其實佢算係炒散
但唔知點解要簽約
見個陣仲要我自我介紹
心諗我黎返倉...

即係有無返咗四星期 每星期十八個工時

首先，你係日薪定月薪？
27/7番工，28，29/7 放假，30，31/7 番工
1/8 放假，1/8 講即日唔再做？
有無試用期？

跟住份約係咪寫明要30 日通知，無論你番左一日工定一年工

日薪
星期結糧
無試用期
1/8即日講

一日九小時

依個冇詳細列明
份約整係講
終止：通知期三十日或相等之代通知金（通知期不少三十日工作天並該三十天是需要上班的）

日薪計算，咁你既last employment 係咪1/9 啊，你封辭職信呢？
如果合約寫明你係要30 日通知或代通知金，佢要你賠錢都仲得啦
拖糧就唔可以拖多過一個星期，但係你係用星期結算計糧，咁佢係唔出俾你定係未夠期出俾你啊？

佢原本今日要出個二日糧...

On9 係唔需要理由，佢俾份咁野你都簽，家下你應承左人做多三十個工作天先走，唔止三十日........出到糧你執嬴啦

唉 ... 原本都想繼續做埋落去
但佢搵人頂更又唔編我返
日日等
要搵生活費！

咁你咪照比足30日通知期佢
我當你1/9 係正式離職日
由1/8 - 31/8 佢唔比更你 但你仍然係佢員工
咁佢咪要出返30/7 - 31/7既糧比你
你又唔洗賠代通知金比佢囉

咁你有無問清楚點解未出，係佢扣左你定點？如果拖足7 日，由結算日開始計7 日數下先啦，今日8 號，拖你7 日，當星期六結算，你唔係應該最遲13 號先收到人工咩？

佢話聽日睇一睇先再回覆我！

咁咪等聽日囉，如果係扣左，你就要問清楚點解扣啦，跟住先再問下人，你擘頭就問勞工法例，你估間公司會亂黎咩，你計得日薪，根本唔會存在通知期，係佢用黎撻你要做多三十個工作天等佢有時間請番人啫，但係無犯勞工法例，而你又簽左名

好 唔該師兄